法改會倡立窺淫、偷影裙底罪 張達明：適用對象無分男女

法改會早前發表報告書，建議新訂窺淫罪及未經同意下拍攝裙底罪。法改會性罪行檢討小組委員會委員張達明接受港台節目訪問時表示，如一般香港婦女都會選擇在育嬰室或隱蔽地方哺乳，他們有合理期望保障私隱，故有關偷拍或偷窺的行為均涉「窺淫罪」；然而如婦女選擇在眾目睽睽地方哺乳，現時建議的兩個罪行難規管。

張達明承認在的士行為被偷拍或偷窺有灰色地帶，建議政府考慮針對有關情況修改的士附例規管，以免法改會建議的兩條罪行涵蓋範圍太闊會誤中副車、過猶不及。

另外，張達明強調罪行適用對象原則上是無分男女，所謂的「未經同意下拍攝裙底」純粹是容易表述的簡稱，並非未來制定法律的用語。